\chapter{Zusammenfassung}
In dieser Bachelorarbeit haben wir uns mit eindimensionalen Systemen beschäftigt, die der Fokker-Planck-Gleichung gehorchen.\\
%Wir haben in Abschnitt \ref{sec:numdyn} und \ref{sec:numstat} numerische Verfahren gefunden, um die Lösung der Fokker-Planck-Gleichung und den zu berechnen
%In Abschnitt \ref{sec:analstat} haben wir die Wahrscheinlichkeitsverteilung des NESS eines eindimensionalen Systems mit abschnittsweise konstanter kraft berechnet. Für allgemeine Kräfte haben wir ein
In Abschnitt \ref{sec:numstat} haben wir ein numerisches Verfahren gefunden, um die Wahrscheinlichkeitsverteilung des NESS für beliebige Kräfte zu berechnen. Für den Fall, dass die Kraft abschnittsweise konstant ist haben wir in Abschnitt \ref{sec:analstat} eine exakte analytische Lösung gefunden.\\
Außerdem haben wir in Abschnitt \ref{sec:numdyn} ein numerisches Verfahren gefunden, um die Fokker-Planck-Gleichung für beliebige Kräfte und Anfangsbedingungen zu lösen. Für den Fall, dass sich die Kraft aus einem konstanten Term und mehreren $\delta$-Funktionen zusammensetzt haben wir in Kapitel \ref{sec:allg} sowohl für Systeme mit periodischen Randbedingungen als auch für solche ohne, eine exakte analytische Lösung gefunden. Diese analytische Lösung funktioniert mithilfe einer Art pseudo-Wahrscheinlichkeitsdichte, ähnlich wie Spiegelladungen in der Elektrodynamik. Unsere Lösung beinhaltet allerdings die unendlichfache Anwendung eines unendlichdimensionalen linearen Operators und ist deshalb in der Praxis extrem schwierig zu berechnen. Wir haben aber in Abschnitt \ref{sec:approx} herausgefunden, dass man mit endlichfacher Anwendung dieses Operators eine Näherung für kurze Zeiten erhält.\\
In Abschnitt \ref{sec:movingstep} haben wir für den Fall, dass es keine periodischen Randbedingungen gibt, die Kraft nur eine $\delta$-Funktion und einen konstanten Term beinhaltet und $p(x,0)=\delta(x-x_s)$ ist, mit $x_s>0$, eine exakte Lösung für $p(x,t)$ gefunden. Diese findet sich in \eqref{eq:pllong} und \eqref{eq:prlong} sowie in Abbildung \ref{fig:movingstep}.
In Abschnitt \ref{sec:nof} zeigte sich außerdem, dass, falls der konstante Term der Kraft verschwindet, dieser Operator nicht mehr unendlichdimensional sondern endlichdimensional ist, weshalb man in diesem Fall wesentlich einfacher die Lösung bestimmen kann. Dies ist von großer Bedeutung, da jede Kraft $F(x)$ durch eine Reihe von $\delta(x-x_0)$-Funktionen angenähert werden kann und man so ein Simulationsverfahren erhält, dass u.u. wesentlich effizienter als bisherige numerische Lösungen ist. Was zu tun bleibt, ist dieses Verfahren effizient zu implementieren und die Vor- und Nachteile gegenüber anderen Verfahren abzuwägen.\\
In Zukunft können verschiedene Fluktuationstheoreme mithilfe der hier gefundenen analytischen Lösungen des Propagators verifiziert oder widerlegt werden. Außerdem kann versucht werden, einen Ausdruck für $p(x,t)$ zu finden, der nicht die unendlichefache Anwendung eines Operators beinhaltet.

\printbibliography